原來維園紙紮旗袍死人燈籠有十六個

<轉貼>
陳雲：中秋響驚雷，盂蘭落大雨。今日不斷行雷，有如盂蘭節要用雷鎮壓鬼魂。朋友告知，原來維園的紙紮旗袍死人燈籠，有十六個。特區政府的三司十三局，剛好十六人，紙紮旗袍每人一套。

說不定旗袍暗藏生辰八字，政府也許以為這種類似露天葬生基的道術，可以借助維多利亞女王公園來吸收日月精華，但看來是被術士整蠱了。

中秋去維園，看高官壽衣。維園出現的無頭空心旗袍裝置，是特區政府的非物質文化遺產辦事處展示的。旗袍是香港文化傳統嗎？不見得。中秋節是着旗袍的嗎？不一定。傳統燈籠工藝有做旗袍的嗎，有呀，在殯儀館，下面兩幅圖的就是紙紮旗袍。

你做官的，喜歡着旗袍，是你的事。用紙紮來做旗袍，請放在你自己家裡。中秋是要你守舊，不是要你創新。你創新，請有一點學問，一點公心，不要自把自為。創新？燈籠是要活動的，兒童帶着走動，紙紮的卡通人物和機械人都合乎可以動的原則，但紙紮的旗袍可以動嗎？你要創新？你能把道理講出來嗎？是不是你講一句「我覺得靚囉」就可以？

政府的文化保育辦事處，自把自為，幾個官員喜歡的上海女人事物，徇私枉法，將之放在公眾地方強逼市民欣賞。政府官員這麼喜歡紙紮旗袍，請早死早着，你們的親友會燒好多給你們享用的，不要破壞華夏的節日吉祥氣氛，更不要將殯儀館的壽衣在公園展覽，詛咒香港人。

皇天擊殺港共，全體落地獄，早死早着。

旗袍

滿族旗袍

滿族的服飾在一個世紀以前，實際上是清代的“國服”。其中最具有代表性的是旗袍。

旗袍滿語稱“布介”。古時泛指滿洲、蒙古、漢軍八旗男女穿的袍。分單、夾、皮、棉四種。這種“衣皆連裳”的服裝同漢族的“上衣下裳”有明顯不同。其式樣特點是：無領（後習慣加一假領，亦出現圓領），撚襟（大襟），左衽，四面開禊，束腰，有扣絆，窄袖（或帶箭袖）。這種衣着適應騎射民族的生活習俗。箭袖滿語稱“哇哈”，形似馬蹄，又稱“馬蹄袖”，平日挽起，放下可禦寒，後來演變爲清朝官員遏見皇上或上司的一種禮節——放哇哈。長袍外腰的布帶子可掛裝物品的小袋子，煙荷包。滿族婦女穿着的旗袍領口、袖頭、衣襟都繡有不同顏色的花邊。還有將花繡在袖里，挽出來的“大挽袖”女式旗袍，美觀考究。隨着時代的發展，男旗袍已漸棄不用，女旗袍也不斷演變，由寬腰直筒式演變爲緊身合體的曲線型式樣，使旗袍成爲中國傳統女裝的代表。